
\section*{Eidesstattliche Erklärung}
Hiermit erkläre ich an Eides statt, dass ich die vorgelegte Diplomarbeit selbstständig und ohne Benutzung anderer als der angegebenen Hilfsmittel angefertigt habe. Gedanken, die aus fremden Quellen direkt oder indirekt übernommen wurden, sind als solche gekennzeichnet.

Die Arbeit wurde bisher in gleicher oder ähnlicher Weise keiner anderen Prüfungsbehörde vorgelegt und auch noch nicht veröffentlicht. \\[1em]
Leonding, am \duedatede \\[5em]
\ifthenelse{\isundefined{\firstauthor}}{}{\firstauthor}
\ifthenelse{\isundefined{\secondauthor}}{}{\kern-1ex, \secondauthor}
\ifthenelse{\isundefined{\thirdauthor}}{}{\kern-1ex, \thirdauthor} \\[5em]


\begin{otherlanguage}{german}
\begin{abstract}
Abstract
Aufgabenstellung:
Es ist eine responsive Website zu entwickeln. Auf dieser sollen neben der Lage und den Öffnungszeiten auch die verschiedenen Brillenmodelle angezeigt werden. Der User kann über die Website dem Verkäufer sein Kaufinteresse mitteilen. Der Verkäufer kann sich auf der Website anmelden und, dann seine Tabellen ansehen und bearbeiten um zum Beispiel von zu Hause eine neue Brille einzutragen.
Die Website soll für Kunden ansprechend sein und eine gute Übersicht über die Brillenmodelle bieten außerdem sollte der Administrator der Website die Möglichkeit haben von zu Hause seine Brillenmodelle zu verwalten.

Realisierung:
Die aktuelle Website ist nicht mobile responsive und sie der einzigen Funktionen sind den Verkäufer zu kontaktieren und allgemeine Daten anzusehen.
Die Website hätte man in verschiedenn Programmiersprachen umsetzen können.
Sie wurde aufgrund der Vorkenntnisse mittels Asp .net entwickelt. Es wurde das Mvc-Pattern umgesetzt.


Aufgabenstellung:
Es ist ein Programm zu entwickeln, welches alle Kunden, Brillen- und Kontaktlinsenaufträge, den Lagerbestand und alle Lieferanten verwaltet. Dieses Programm soll auf mehreren Rechnern synchronisiert aufrufbar sein und mit einer Datenbank verbunden werden.

Realisierung:
Das aktuelle System ist veraltet und ist in der Bedienung sehr umständlich und zeitaufwendig. Es läuft auf mehreren Rechnern unter dem Betriebssystem Windows 95
\end{abstract}
\end{otherlanguage}
\section*{Danksagung}
An dieser Stelle möchten wir unserem Betreuungslehrer Herrn Professor Bucek für die sehr strukturierte und engagierte Betreuung der Diplomarbeit danken. Besonders tatkräftig hat er uns geholfen, wenn es wiedereinmal um unerklärliche Programmierprobleme ging. \newline Außerdem möchten wir uns bei unserem Auftraggeber Herrn Wolfgang Aigner für die interessante Aufgabenstellung bedanken. Zusätzlich schätzen wir die Zeit, die er für unsere Fragen aufgebracht hat.
